癲狗系列 - 花椒油 (帶麻)

影片如下:

材料:

- 2茶匙麻椒

- 6茶匙青花椒

- 油適量

花椒基本上分為滷水用花椒同煮川菜用花椒. 煮川菜用既花椒有青花椒, 大紅袍等等. 花椒煮出黎既野唔麻, 但咬爛左係個口入面就會麻. 如果要煮出黎既野有麻味, 就要用麻椒.

現在分享下本癲狗麻味花椒油既做法, 家裡常備一樽, 可隨時用黎煮下麻婆豆腐, 雞煲, 酸辣粉, 甚至溝潮州辣椒油點燒買, 都有畫龍點精既功效

1. 將2茶匙麻椒, 6茶匙青花椒入樽

2. 燒滾適量既油, 攤到溫度跌到一半以上, 遂少遂少淋落D花椒度, 避免油溫過熱令花椒燶, 失去香味同產生苦味.

3. 花椒同油浸一晚, 完成. 如果等唔切, 浸半個鐘都已經香香地, 夠拎黎煮送

下期再同大家分享多D麻辣菜式既做法

衲dee

好冇冇咁辣既

正

鍾意麻辣
留明

今晚食狗肉煲加料

留名試做先

有花椒油賣喎師兄 屋企大大支喺度。

好正呀 好鐘意花椒香味 係咪街市就買到材料？

份量50 50 得唔得？
想麻啲

我係淘寶買左支

我喺糧油舖買

麻椒 青花椒 可以喺邊到買?
之前去糧油鋪話冇

我淘過兩pack

癲狗多d 出煮野食post 少d出膠post 啦

香麻肥絲大隻煲

自己整成本低d

專賣香料既鋪頭

當然可以